馮淬帆受邀演講強調中華民國要統一大陸 批馬英九「賣國賊」

在台定居逾30年的74歲知名影星馮淬帆，今日出席國民黨國際事務部主辦的一個午餐會上，當着黨主席江啟臣的面，痛批前總統馬英九，認為在馬英九執政時，藍營立委已經沒國民黨精神與責任感，不敢對抗沒有道理的民進黨，國民黨現在也「不像反對黨」，他強調「中華民國要統一大陸」，「國民黨不振作起來，中華民國沒得救」。

馮淬帆近日在Facebook上不斷批評國民黨，他認為自己追求統一，不贊成維持現狀，更曾經痛批馬英九是「賣國賊」，給目前傾力向中間靠攏的國民黨帶來一點尷尬。他演講時稱，最近常有人把他形容是「寄生中華民國的人」，讓他不高興，1944年在廣東順德出生的他說，他是在「中華民國廣東省」出生，「他不是中華民國人，是哪一國人」。

馮淬帆稱他年輕時是「忠於國民黨與中華民國」，當年民進黨已經出現，但台灣人「不分本省、外省，社會和諧一條心，是中華民國的光輝歲月」，後來他幫國民黨做得多時，並打算入籍，但國民黨卻叫他「不要回來」，要他在「前線」繼續「撐」下去。

......

馮淬帆以「那位總統、那位先生」形容馬英九，他質疑馬「是國民黨還民進黨？你到底是中華民國還台灣共和國」，批評他執政時「前朝民進黨不合法改過的東西，一個都不改回來，課綱也不改回來，而且只要民進黨反對的事情，就撤回不做，任內還出了一位很大的貪官坐牢，「甚麼都不改，跟民進黨完全一模一樣」、「讓所有愛中華民國的人都失望」。

至於藍營立委，馮淬帆又指在馬英九執政時立委已經沒有國民黨的精神與責任感，他在江啟臣剛上任時，希望他能有一番作為，改變國民黨，可是很多人都認為國民黨「變成反台獨、不反共」，「誰當黨主席都一樣，國民黨已經沒救了」。馮淬帆希望江啟臣能讓國民黨重新成為「救國救民的政黨」。

●對香港毫無興趣

至於近日媒體熱點、國民黨前發言人歐陽龍的女兒歐陽娜娜，將在大陸央視慶祝中共建政的晚會上，演唱《我的祖國》，馮淬帆說：「她為了錢吧！」在中共要求下，她才不能不唱，他說：「這個人一定沒有種，但我原諒她。」對於香港，馮淬帆直言：「對香港毫無興趣！」他回顧當年佔領中環行動，「（當時的）人只知道要自由、要特首下台，但特首下台又怎樣，那個人就是老共派的，推翻那個人有甚麼用？下一個一樣是老共派來的。」

......

台灣《自由時報》／新頭殼

佢係真真正正國民黨膠丶中華民國膠
不過今日我諗成個台灣都搵唔到呢啲人
國民黨而家只諗同中共統一

無用啦,成個國民黨都廢老咁

打著國民黨旗反國民黨

CLS廢老

早D死啦

2020年啦依家

國民黨同廢老馮淬帆既D皇漢大一統膠
注定係要被掃入歷史垃圾堆之中

佢屌柒香港班前線口號膠 又真係無錯

呢啲respect
當大部份國民黨嘅立場已經開始轉向嗰陣時佢仍然堅持三民主義統一中國
其實笑人哋三民主義統一中國同笑人哋香港獨立冇乜分別
每個人都有自己思想同價值觀
但佢呢一刻呢個年紀仲堅持呢一個諗法已經值得令人尊重因為佢冇受到其他國民黨嘅人影響繼續堅持呢一個諗法而呢一種諗法嘅人係台灣尤其國民黨已經越來越少
至少個立場都係反共先

有guts

被統一，以為可以做阿二

都幾欣賞呢啲國民黨膠
仲堅持反攻大陸
而家班國民黨根本對唔撚住佢哋同蔣介石

民進黨比起國民黨更似國民黨

人哋講台灣中華民國統一共產黨喎

藍統派 vs 紅統派

佢係以前最舊個種蔣介石嗰種思想嚟
仲激過蔣經國嗰種
蔣經國應該係衡量過冇可能反攻到大陸先轉政策係不談判

事實係中華民國仲未滅亡

因為藍統論係中國大陸都無咩市場
依家似乎係大多數大陸人認為中國共產黨係救世主
只有中國共產黨才能帶領中華民族偉大復興個d

唔好聽咪食古不化，不合時宜，咪同支聯會建設民主中國一撚樣，思想活係古代

呢樣嘢咪痴線囉

台灣根本大部份人都唔係咁諗

仲要係大統一 VER B

垃圾

呢D人係時代垃圾

應該快D死 / 老死

唔係蔣介石共產黨滅撚咗啦

現今有幾多人仲有呢份勇氣？

仲有個蔣萬安ge

蔣經國嫡系子孫
尤其孫個代遠離政治
基本上國民黨已經冇咗一個精神領袖係反攻大陸嗰度